\documentclass[a4paper,twocolumn, landscape]{article}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{fourier}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{geometry}
\usepackage{comment}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}

\geometry{top=1cm, bottom=1cm, left=1cm, right=1cm}
\setlength{\columnsep}{2cm}

\def\imagewidth{4.2cm}

\pagestyle{empty}
\begin{document}

\def\text{%
\hfil{\Large\bf Activité -- Autoroute A23}\hfil

\vspace{3ex}

\noindent\begin{tabular}{p{\dimexpr\linewidth-2\tabcolsep-\imagewidth\relax}p{\dimexpr\imagewidth-2\tabcolsep\relax}}
\setlength\parindent{20pt}
L'autoroute A 23 est l'axe routier principal qui permet de relier Lille à Valenciennes.
Elle démarre de Lesquin, près de Villeneuve-d'Ascq, et se termine au sud de Valenciennes où elle rejoint l'autoroute A 2 .

Tous les kilomètres, un petit panneau indiquant la distance (en km) par rapport au départ, est planté. Le point kilométrique (PK) d'un endroit est alors le nombre vu sur le dernier petit panneau avant d'arriver à cet endroit.

Nous nous intéressons à divers endroits de l'autoroute A 23, listés ci-après:

& \hspace{-\tabcolsep} \includegraphics[width=\imagewidth]{standalones/1T/2_suites/2A_A23.PNG}
\\
\end{tabular}

\vspace{-2ex}
\setlength{\columnsep}{1em}
\noindent\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item PK 0 : \'Echangeur A 23/A 27; début d'autoroute
\item PK 2: Sortie 1: Lesquin
\item PK 10 : Aire de Genech
\item PK 17 : Sortie 2: Orchies; Douai
\item PK 26 : Sortie 3: Saint-Amand; Marchiennes
\item PK 29 : Aire de la Scarpe
\item PK 32 : Sortie 4: Hasnon
\item PK 35 : Sortie 5: Saint-Amand; Tournai
\item PK 36 : Sortie 6: Raismes 
\item PK 39 : Sortie 7: Petite-Forêt
\item PK 41 : Aire de Petite-Forêt
\item PK 43 : Sortie 11: Valenciennes-Nord; Anzin
\item PK 43 : Sortie 12: Valenciennes; La Sentinelle
\item PK 44 : \'Echangeur A 23/A 2 vers Paris
\item PK 44 : \'Echangeur A 23/A 2 vers Bruxelles; fin de l'A 23.
\end{enumerate}
\end{multicols}

\vspace{-1ex}

On note $d(n)$ le point kilométrique l'endroit numéro $n$. Ainsi, $d(1)$ est le point kilométrique de l'échangeur entre les autoroutes A23 et A27, c'est-à-dire $0$.

\begin{enumerate}
\item On s'intéresse à l'endroit n$^\circ$2.
\begin{enumerate}
    \item \`A quoi correspond-il?
    \item Quel est son point kilométrique?
    \item En déduire la valeur de $d(2)$.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
 Une autre notation davantage employée est $d_n$ pour désigner $d(n)$.

\begin{enumerate}[resume]
    \item Quel est le point kilométrique de l'endroit n$^\circ$7? En déduire $d_7$.
\end{enumerate}

On peut ainsi créer une liste de nombres, qu'on appelle \emph{suite}. Ici, on crée la suite $(d_n)$. Chaque élément de la suite est appelé \emph{terme}.

\begin{enumerate}[resume]
\item \'Ecrire, en utilisant les notations convenables, les 15 (premiers) termes de la suite $(d_n)$.

\item Que constatez-vous sur la liste de nombres ainsi générée? Proposez un adjectif pour caractériser la suite de nombres $(d_n)$.
\end{enumerate}}
\foreach \i in {1, 2, ..., 14} {\text\newpage\text}

\end{document}




